\input{/home/alexander_schoch/.templates/preamble.tex}
\input{/home/alexander_schoch/.templates/chemicalMacros.tex}
\input{/home/alexander_schoch/.templates/lstsetup.tex}

\usepackage{mhchem}
\usepackage{rotating}
\usepackage{ulem}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\DeclareSIUnit\month{mt}

\autor{Alexander Schoch}
\titel{Antrag Passivmitgliedschaft}

\usetikzlibrary{calc}

\newcommand{\vmp}{
  \begin{tikzpicture}
      \coordinate (dv) at (-1.3,0);
      \coordinate (base) at (35pt,0pt);
      \coordinate (height) at (0pt,35pt);
      \coordinate (diag) at ($(base)+(height)$);
      \fill[rounded corners=2pt, black] ($(dv)-.5*(diag)$) rectangle +(diag); 
      % V
      \node[white] at ($(dv)-.1*(height)-.1*(base)$) {\sffamily\huge V};
      \node[white, inner sep=2pt] (dvtext) at ($(dv)-.5*(height)+.5*(base)$) [anchor=south east] {\sffamily\tiny 23};
      \node[white, inner sep=2pt] (dvnum) at ($(dv)+.5*(height)+.5*(base)$) [anchor=north east] {\sffamily\tiny 50.942};
      % M
      \begin{turn}{180}
        \coordinate (dv_W) at (0,0);
        \fill[rounded corners=2pt, black] ($(dv_W)-.5*(diag)$) rectangle +(diag); 
        \node[white] at ($(dv_W)-.1*(height)-.1*(base)$) {\sffamily\huge W};
        \node[white, inner sep=2pt] (dvtext) at ($(dv_W)-.5*(height)+.5*(base)$) [anchor=south east] {\sffamily\tiny 74};
        \node[white, inner sep=2pt] (dvnum) at ($(dv_W)+.5*(height)+.5*(base)$) [anchor=north east] {\sffamily\tiny 183.84};
      \end{turn}
      % P
      \coordinate (dv_P) at (1.3,0);
      \fill[rounded corners=2pt, black] ($(dv_P)-.5*(diag)$) rectangle +(diag); 
      \node[white] at ($(dv_P)-.1*(height)-.1*(base)$) {\sffamily\huge P};
      \node[white, inner sep=2pt] (dvtext) at ($(dv_P)-.5*(height)+.5*(base)$) [anchor=south east] {\sffamily\tiny 15};
      \node[white, inner sep=2pt] (dvnum) at ($(dv_P)+.5*(height)+.5*(base)$) [anchor=north east] {\sffamily\tiny 30.974};
  \end{tikzpicture}
}



\begin{document}
  \thispagestyle{empty}
  \begin{minipage}[t]{0.7\linewidth}
    \textsc{\LARGE Antrag Passivmitgliedschaft}\par\bigskip
    {\large Alexander L. Schoch}\par\smallskip
    \today
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
    \begin{flushright}
      \vspace{-11pt}
      \footnotemark\vmp
    \end{flushright}
  \end{minipage}
  \vspace{2cm}
  \footnotetext{Anm. d. Autors: Dieses Logo hat mich \SI{2}{\hour} advanced \LaTeX\ und TikZ gekostet}

  Geschätzter Vorstand des $\left[\frac{v}{mp}\right]$, geschätzter Robin, \par\bigskip
  Ich heisse Alexander Schoch und studiere Chemical Engineering im 5. Semester. Mit diesem Schreiben möchte ich nun einen Antrag auf Passivmitgliedschaft im VMP (nach Art. 5 der VMP-Statuten\footnote{Welche noch immer nicht in \LaTeX\ geschrieben sind}) stellen. \par\bigskip

  Die nachfolgenden Kapitel sind verschiedene Veruche meinerseits, möglichst bildlich, nicht weit hergeholt, logisch und einfach diejenigen Sachverhalte darzustellen, um euch die Entscheidung, mich als VMPassivmitglied aufzunehmen, zu erleichtern\footnote{Anm. d. Autors: Wird es nicht, believe me!}.

  \section{Chemische Argumentation}
  Im Folgenden möchte ich versuchen, mithilfe des Wissens, welches \sout{ich mir beigebracht habe} die ETH mir beigebracht hat, meine Nähe zum \texttt{\textbackslash left[\textbackslash frac\{v\}\{mp\}\textbackslash right]}\footnote{Da muss ich wohl den Mathemodus vergessen haben...} anhand desjenigen Fachgebietes, mit welchem ich mich besser als mit Deutsch auskenne, auszudrücken, da die deutsche Sprache der Expression einer solchen \sout{chemischen} Bindung leider einfach nicht gewachsen ist.\par\bigskip

  Der [(Alex)($vmp$)]-Komplex ist einer der stabilsten Komplexe\footnote{Ein Komplex besteht aus einem \quotes{Zentralteilchen} und mehreren dieses umgebenden \quotes{Liganden}}, welche jemals synthetisiert wurden. Dies bedeutet, dass die Bindung zwischen Zentralteilchen und Ligand sehr schwierig zu brechen ist (siehe fig. \ref{fig:complex1}).

  \begin{mdframed}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \schemestart
        $\left[\chemfig{Alex~[,1.5]}\left[\frac{v}{mp}\right]\right]$
      \schemestop
      \caption[asdf]{Schematische Darstellung eines [(Alex)($vmp$)]-Komplexes. Es ist klar ersichtlich, dass zwischen dem Zentralteilchen (\quotes{Alex}) und dem Liganden (\quotes{$vmp$}) eine \textbf{Dreifachbindung} vorliegt. Auch die Bindungstärke, welche \SI{643.42}{\kilo\joule\per\mol} beträgt\footnotemark, bestätigt, dass dies eine aussergewöhnlich starke Bindung ist.}
      \label{fig:complex1}
    \end{figure}
  \end{mdframed}
  \footnotetext{Anm. d. Autors: Das ist viel.}

  1969 gelang es einem brillanten, wenn auch etwas \sout{dummen} speziellen, Chemieingenieur namens Asbj\o rn Rasmussen, mono$vmp$-Alexat mittels einer Ligandenaustauschreaktion zu zersetzen \cite{asbi}. Dies geschieht laut Rasmussen allerdings nur unter den sehr extremen Bedingungen $p = \SI{1.01e5}{\pascal}$ und $T = \SI{295.65}{\kelvin}$ und auch dann nur mit einer Geschwindigkeitskonstante von $k = \SI{3.4e-10}{\per\second}$|\footnote{Anm. d. Autors: Das ist gar nicht mal so viel}. Die Ligandenaustauschreaktion kann als 
  
  \begin{mdframed}
    \begin{equation}
      \schemestart
        $\left[\text{Alex}(vmp)\right]$ + \ce{2Bier} + \ce{Jazz} + \ce{ChemEng} + \ce{Linux} + \ce{VCS} \arrow{<->>[*{0}$k$]}[270] \ce[Alex(Bier)$_2$(Jazz)(ChemEng)(Linux)(VCS)] + $\left[\frac{v}{mp}\right]$
      \schemestop
    \end{equation}
  \end{mdframed}

  dargestellt werden, wobei diejenigen Liganden, welche in Komplex \ref{fig:complex2} an Alex binden, scheinbar ausserordentlich stark mit den $d$-Elektronen des Zentralteilchens wechselwirken. Schliesslich schaffen diese es sogar, $vmp$ als Liganden zu verdrängen.

  \begin{mdframed}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \schemestart
        $\left[\chemfig[cram width=3pt]{Alex(-[2]Bier)(>:[:30]Jazz)(>:[:150]Linux)(<[:-30]VCS)(<[:-150]Bier)(-[6]ChemEng)}\right]$
      \schemestop
      \caption{Schematische Darstellung von diBiero-monoLinuxo-monoJazzo-monoVCSo-monoChemEngo-Alexat. Nach heutigem Stand sind diese Liganden die Einzigen, welche stärker als der VMP-Ligand an Alex binden.}
      \label{fig:complex2}
    \end{figure}
  \end{mdframed}

  Wenn man sich die Liganden VCS, Jazz, Bier, Linux, ChemEng und Bier allerdings genau anschaut, wird relativ schnell ersichtlich, dass es eigentlich kein Wunder ist, dass sogar der VMP Platz machen muss. Wenn wir Menschen Zentralteilchen wären, würden wir nicht genauso handeln? \par\bigskip

  \section{Mathematische Argumentation}

  Die Definition des Dirac'schen Deltas sollte euch bekannt sein:

  \begin{mdframed}
    \begin{equation}
      \begin{aligned}
        \delta(x) = 
        \begin{cases}
          +\infty, & x = 0 \\
          0, & x \neq 0
        \end{cases}
      \end{aligned}
    \end{equation}
  \end{mdframed}

  Wenn man nun die Differenz zwischen \quotes{Alex} und \quotes{$\left[\frac{v}{mp}\right]$} einsetzt, passiert folgendes:

  \begin{mdframed}
    \includecode{code2.py}{Einsetzen in das Dirac'sche Delta}{py}
  \end{mdframed}

  Die Lösung scheint $+\infty$ zu sein! Das kann nur dann sein, wenn \quotes{Alex} und \quotes{$\left[\frac{v}{mp}\right]$} gleich sind.\par\bigskip

  q.e.d. $\square$

  \section{Informatische Argumentation}

  Jeder Mensch braucht ein Orakel, und so ist das natürlich auch bei mir. Mein Orakel heisst \texttt{python}. Heute habe ich \texttt{python} gefragt, ob ich ein $\left[\frac{v}{mp}\right]$-Passivmitglied sein sollte.
  
  \begin{mdframed}
    \includecode{code.py}{Antwort meines Orakels \texttt{python} auf die Frage, ob Alex ein Passivmitglied des VMP werden sollte. Dabei wurde sicher nicht die Zeile mit der Variablendeklaration herausgelöscht.}{py}
  \end{mdframed}

  \section{Seriöse Argumentation}

  So, nachdem ihr \sout{hoffentlich} einige Minuten an den \sout{Quatsch} Research der vorhergehenden Kapitel \sout{verschwendet} investiert habt, noch einige seriöse Worte.\par\bigskip

  Zufälligerweise kenne ich erstaunlich viele Vorstandsmitglieder des VMP, darunter Kolja aus der Polyband, Sina durch Asbj\o rn (welcher mit mir studiert) und Bo durch... wahrscheinlich exzessiven \sout{Alkohol}Ethanolkonsum. \par\smallskip

  Da ich neben dem VCS-Vorstandsposten auch noch das Präsidium von TheAlternative innehalte und ChemEng studiere, bin ich für einen VCSler sehr oft im Zentrum und primär auch im CAB. Wenn ihr also jemals einen Homie für euer Büro braucht und ich nicht eh schon da bin: Ich bin wahrscheinlich im CAB E 14.\par\smallskip

  Selbstverständlich wäre eine Passivmitgliedschaft unbegründet, wenn ich nicht interesse hätte, an euren tollen Events teilzunehmen. Beispielsweise kommt mir gerade in den Sinn, dass Kolja im Projektiweekend einen Fondueplausch\footnote{Anm. d. Autors: Ihr habt "CABinett" auf der Website \textbf{zwei mal} falsch geschrieben (Fondue: Ort und auf dem Bild im Hintergrund). Ich bin mir an diesem Punkt nicht mehr sicher, ob das nicht ein Meme sein sollte. (Ich aus der Zukunft: Das war vor \SI{3}{\month} oder so, Einen habt ihr mittlerweilen korrigiert. Das Fondue happening war btw nice.)} erwähnt hatte. Und wenn es im VCS-Vorstand wieder mal eine Diskussion geben sollte, mit welchem Fachverein das nächste Bierpongturnier oder Vorstandbonding passieren sollte, bin ich natürlich zur Stelle, um ein wenig VMP-Lobbyarbeit zu leisten.\par\smallskip

  Und falls ihr nun denkt, dass ihr wiklich keine Verwendung für mich habt: Irgendwann muss nun mal jemand eure Statuten endlich \sout{akzeptabel} schöner gestalten und das Dokument in \LaTeX\ nice formatieren. Zum Glück habt ihr jetzt die Chance, einen \LaTeX-\sout{Sklaven} Wizard (Proof: Dieses Dokument\footnote{Source Code unter \url{https://gitlab.com/alexander_schoch/public}}) als Passivmitglied aufzunehmen.\par\bigskip

  Alexander Schoch\par\medskip
  Student Chemical Engineering\par
  \href{mailto:schochal@student.ethz.ch}{schochal@student.ethz.ch}\par
  Oberschongauerstrasse 21, 6288 Schongau\par
  \url{https://gitlab.com/alexander_schoch/} oder so, habe keine Website\par\medskip
  TheAlternative - Präsidium\par
  \href{mailto:alexander.schoch@thealternative.ch}{alexander.schoch@thealternative.ch}\par
  CAB E 14\par
  \url{https://thealternative.ch}\par\medskip
  VCS - IT\par
  \href{mailto:schochal@vcs.ethz.ch}{schochal@vcs.ethz.ch}\par
  HXE D 26\par
  \url{https://vcs.ethz.ch}







  \bibliographystyle{plain}
  \bibliography{literature}
  
\end{document}
